紐西蘭國會議員 James McDowall MP用廣東話於國會宣誓

Commission Opening of Parliament

The swearing in of Members of Parliament at the Comission Opening occured earlier today. Members have the option of stating their oath in two languages if they wish, and as a nod to the other half of my family I repeated mine in Cantonese.

I, James Samuel McDowall, swear that I will be faithful and bear true allegiance to Her Majesty Queen Elizabeth the Second, Her heirs and successors, according to law. So help me God.

本人James Samuel McDowall，真誠發誓，定當依據法律，對女皇陛下伊麗莎白二世，及其繼承及繼位人效忠，並會盡忠職守。願上帝助我

點解會講廣東話嘅

x2

"and as a nod to the other half of my family I repeated mine in Cantonese."

佢應該有一邊父母係香港人

god defend new zealand

反觀

佢FB有講明，可以用兩種語言宣誓，而佢因為「The other half of family」而用廣東話
咁到底係佢祖上有人講Cantonese定係佢老婆係講Cantonese就唔知啦

點解仲係同英女皇？唔係獨立左喇咩

國家元首都係事頭婆呀

似老婆一家

英聯邦嘅傳統嚟

但係傳統歸傳統 宣誓左佢就bound by呢個誓言 英女皇對佢依然有影響力喎

你理得人姐 你係邊位

港共政權：違蝈安法，宣誓無效

英女皇個影響力只係名義上, 實際上佢唔會用亦唔敢用

other half 應該指老婆

呢個就係外國同支那既分別
唔單係傳統, 英聯邦國家當然效忠英女皇, 但英女皇根據憲法, 基本上無實權咁你明白點解話係名義上

Same as 加拿大
澳洲唔知

有時我會wonder 英聯邦其實係咪都算日不落

憲法係英女皇俾既.
所以英加既passport, 都寫左之所以你係英/加人, 係因為女皇賦予既野.

又例如英國既driver license 你可以渣車與否, 因為都係女皇賦予.
因為英女皇就係賦予者, 佢自己係唔洗考牌

Thanks for the enlightenment

God save the Queen

個口音好似「陪審團一致裁定 被告人何歡謀殺罪名成立 依例判處環首之刑」 個鬼佬

呢啲老公真係嫁得過 識得尊重返另一半屋企嘅文化
鑽石手袋有錢就人人都買到 但喺呢啲重要場合識用咁特別嘅方法向老婆家人致敬就真係多多錢都買唔到

連登仔夠成日賭切撚啦
唔通又真切咩你老味冇嘢搵嘢講

英女皇係紐西蘭嘅Head of State嚟架
雖然佢對當地無實質權力 但法律上依然有獨特嘅法定地位 只要人地一日未改憲制咁宣誓效忠英女皇本人又有乜問題?

因為commonwealth realm, 所以ER II實際上仲係十幾個國家嘅女皇，當中包括加澳紐。

香港人都應該以講粵語而自豪。

btw, 粵語係獲聯合國歸類做語言。唔好比網上所謂嘅澄清，昆咗大家咁多年，追溯本源搵返個資料源頭，的確係事實。

FC來源：聯合國教科文 World Culture Report 2000 (見右上角的頁數，第313頁）

真係不枉我 party vote 同 electoral vote
都投俾 Act Party

點解會識

佢個名叫 "占士麥兜"
講廣東話都好正常吖。

Like佢啦

多個post都係講香港